
                      La verdad es que estuvo bien en cuanto a distracción, pues se te pasa muy rápido y en cuanto a técnica es una película que es una pasada, sobre todo por los efectos del 3D. Muy bien el sonido y la cinta en general, si bien se echa un poco en falta más la mano de Tim Burton y del propio Carroll. Es como si se hubiera impuesto más el criterio de Walt Disney y hubiera ganado en este caso, o bien el guión no estaba a la altura de lo esperado, ya que peca de excesivamente infantil en muchos tramos de la historia. Una verdadera combinación de los universos de Burton y Carroll, sin Disney de por medio, hubiese sido quizá la obra maestra que esta película no puede ser, por su afán de alcanzar al mayor número de espectadores posible. 
Y por supuesto, como casi siempre, lo mejor es la interpretacción de Johnny Depp, que sigue demostrando que es uno de los mejores actores de su generación.
        
            